# js_homework_2_scope

## Ответьте на вопросы

* Что такое область видимости? Какие области видимости вы знаете?
> Ответ: Область видимости - это определенный набор правил для доступа к переменным и функциям. Существует глобальная и локальная область видимости, а также функциональная и блочная.
* В какой момент создаётся лексическое окружение и что в него входит?
> Ответ: Лексическое окружение создается при каждом вызове функции. Оно имеет ссылку на внешнее окружение, переменные функции и их значения.
* Чем функциональная область видимости отличается от блочной?
> Ответ: Блочная область видимости более узкая. Блочная область видимости ограничена блоком, заключенным в фигурных скобках {...}. Функциональная область видимости ограничена функцией.
* Где будет видны переменные, объявленные с помощью var, let и const?
> Ответ: Область видимости переменной, объявленной с помощью let или const ограничена блоком, заключенным в фигурных скобках {...}. Var ограничена функцией, что считается слишком большой областью видимости.
* Изучите механизм замыканий, в каких случаях в JavaScript используют замыкания?
> Ответ: Замыкание нужно в случаях, когда необходимо создать несколько объектов с одинаковой функциональностью, но с разными данными. Если из функции возвратить другую функцию, то внутренняя функция будет запоминать свое внешнее окружение включая переменные и аргументы внешней функции на момент вызова.

## Выполните задания

* Установи зависимости npm `install`;
* Допиши функции в `tasks.js`;
* Проверяй себя при помощи тестов `npm run test`;
* Создайте Merge Request с решением.

## Требования к заданиям:

* 6 и 7 Задачи "под звездочкой", их решать не обзательно, но будет круто, если сделаешь. Для выполнения нужно для их расомментировать тесты в файле `tasks.test.js`. Перед выполенением рекомендуем прочитать [документацию](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/API/WindowTimers/setTimeout).
* проходятся тесты;
* осмысленные названия переменных и функций;
* использование const, let если необходимо;
* допускаем использование break только в конструкции switch-case;
* отсутствие невыполнимого кода (после return в функциях или в условиях, которые никогда не выполнятся);
* правильное использование return в функциях (корректно возвращать только одно значение).
